\documentclass[final]{beamer}
\usetheme{RJH}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[orientation=landscape,size=a2,scale=1,debug]{beamerposter}
\usepackage[absolute,overlay]{textpos}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\setlength{\TPHorizModule}{1cm}
\setlength{\TPVertModule}{1cm}

\author[Léone \& Van der Wal]{Rémy Léone \& Marc van der Wal}
\institute[ENSIIE]{Ecole Nationale Supérieure d'Informatique pour l'Industrie et l'Entreprise}
\title{Vidéosurveillance via VMN (Vehicular Mesh Networks) en environnement urbain}
\footer{\{remy.leone, marc.vanderwal\}@ensiie.fr}

\begin{document}
\begin{frame}{}

\begin{textblock}{18}(1,4)
\begin{block}{Introduction}

\begin{itemize}
\item Vidéosurveillance au sein d'un VMN (\textit{Vehicular Mesh Network}).
\item Utilisation dans un réseau de transport public pour la vidéosurveillance.
\item Réseau type Wi-Fi en mode Infrastructure. 
\end{itemize}


\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{../report/gfx/mesh.png}
	\caption{Illustration d'un réseau 802.11s}
	\label{fig:mesh}
\end{figure}

\end{block}


\begin{block}{Objectifs}
\begin{itemize}
\item Faisabilité d'un tel système
\item Performances : débit, latence, gigue ?
\item Coût d'installation et mise en œuvre
\end{itemize}
\end{block}


\begin{block}{Outils}
\begin{description}
\item[sumo] Simulateur de trafic permettant d'obtenir des traces de véhicules
dans un environnement urbain.

\item[ns3] Simulateur de réseaux. Utilisé pour simuler les communications au sein
d'un réseau maillé.
\end{description}
\end{block}


\end{textblock}

\begin{textblock}{18}(20,4)

\begin{block}{Protocole de l'expérience}

\begin{figure}[htp]
	\centering
	\includegraphics[clip=true,scale=0.76,trim=50 470 200 70]{../report/gfx/infra.pdf}
	\caption{Idée de mise en œuvre du réseau de vidéosurveillance.  Les bus du
	réseau, symbolisés en bleu, sont reliés en permanence à un réseau Wi-Fi
	maillé, dont les antennes fixes sont installés sur les toits de bâtiments
	proches des lignes de bus.}
	\label{fig:infra}
\end{figure}

Le flux vidéo est modélisé par un flux UDP en mode Constant Bit Rate (CBR).
On fait varier le débit de ce flux entre 250~kbps et 2~Mbps.

\begin{itemize}
	\item Suivi d'un bus dans un réseau routier urbain fictif, permettant d'obtenir un
		modèle de mouvement réaliste d'un tel véhicule;
	\item Mise en place d'une topologie de réseau sans fil maillé avec une grille de
		stations fixes, et une station suivant le mouvement d'un bus
		(cf. figure \ref{fig:infra}).  Une des stations fixes représente un centre
		de vidéosurveillance.
	\item Mesures du débit réel, ainsi que du délai.
\end{itemize}
\end{block}

\end{textblock}

\begin{textblock}{18}(39,4)

\begin{block}{Problématiques}
\begin{itemize}
	\item Bien que le Wi-Fi 802.11g ait une portée de l'ordre de 100~m, des
		simulations sur des exemples simples montrent que la distance
		entre antennes ne doit pas dépasser 40~m.	
	\item Dans Paris, 59 lignes de bus avec une longueur moyenne de 9,6~km exigent
		l'installation de plus de 14~000 antennes séparées de 40~m.  Le
		coût est-il justifié~?
	\item Nombre de sauts maximal avant que la qualité du flux se
		dégrade?
\end{itemize}
\end{block}



%\begin{block}{Résultats}
%Insérer ici les résultats
%\end{block}
%
%\begin{block}{Conclusion}
%Pwet
%\end{block}

\begin{block}{Références}
\nocite{*}
\bibliographystyle{alpha}
\bibliography{main.bib}
\end{block}
\end{textblock}

\end{frame}
\end{document}
